msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: 2025-07-12 03:44+0000\n"
"Last-Translator: 陳寬裕 <pf.kuan.yu.chen@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/jasp/jaspfactor-qml/zh_Hant/>\n"
"Language: zh_Hant\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.13-dev\n"
"X-Language: zh_Hant\n"
"X-Qt-Contexts: true\n"

msgctxt "Description|"
msgid "Factor"
msgstr "因素分析"

msgctxt "Description|"
msgid "Principal Component Analysis"
msgstr "主成分分析"

msgctxt "Description|"
msgid "Exploratory Factor Analysis"
msgstr "探索性因素分析"

msgctxt "Description|"
msgid "Confirmatory Factor Analysis"
msgstr "驗證性因素分析"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Second-Order Factor"
msgstr "二階因素"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Second-Order"
msgstr "二階"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Model Options"
msgstr "模型選項"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Include mean structure"
msgstr "包含均值結構"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Assume factors uncorrelated"
msgstr "假設因素間不相關"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Fix exogenous covariates"
msgstr "固定外生共變項"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Factor variances"
msgstr "因素變異數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Marker variable"
msgstr "標記變數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Effects coding"
msgstr "效果編碼"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Residual Covariances"
msgstr "殘差共變數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Additional Output"
msgstr "其他分析報表"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Additional fit measures"
msgstr "其他配適指標"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "R-Squared"
msgstr "R平方"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Implied covariance matrix"
msgstr "隱含共變數矩陣"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Residual covariance matrix"
msgstr "殘差共變數矩陣"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Modification indices"
msgstr "修正指標"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Cutoff"
msgstr "閾值"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Show lavaan syntax"
msgstr "顯示 lavaan 語法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Multigroup CFA"
msgstr "多群組驗證性因素分析"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Grouping variable"
msgstr "分群變項"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Invariance testing"
msgstr "恆等性檢定"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Configural"
msgstr "型態恆等"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Metric"
msgstr "量尺恆等"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Scalar"
msgstr "純量恆等"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Strict"
msgstr "嚴格恆等"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Plots"
msgstr "圖"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Misfit plot"
msgstr "不適配圖"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Model plot"
msgstr "模型圖"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Standardized"
msgstr "標準化"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Show means"
msgstr "顯示平均數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Advanced"
msgstr "進階設定"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "None"
msgstr "無"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Mplus"
msgstr "Mplus 套裝軟體"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "EQS"
msgstr "EQS 套裝軟體"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Standard"
msgstr "標準"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Robust"
msgstr "穩健"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "ML"
msgstr "最大概似法 (ML)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "GLS"
msgstr "廣義最小平方法 (GLS)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "WLS"
msgstr "加權最小平方法 (WLS)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "ULS"
msgstr "未加權最小平方法 (ULS)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "DWLS"
msgstr "對角線加權最小平方法 (DWLS)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Standardization"
msgstr "標準化"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Latents"
msgstr "潛在變項"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "All"
msgstr "所有參數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Options"
msgstr "選項"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Fix manifest intercepts to zero"
msgstr "設定外顯變項的截距為0"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Fix latent intercepts to zero"
msgstr "設定潛在變項的截距為0"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Omit residual single indicator"
msgstr "忽略單一題項測量因素之殘差"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Residual variances"
msgstr "殘差共變數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Correlate exogenous latents"
msgstr "設定外衍變項彼此相關"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Add thresholds"
msgstr "加入閾限"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Add scalings parameters"
msgstr "加入尺規參數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Correlate dependent variables"
msgstr "設定依變數彼此相關"

msgctxt "ExploratoryFactorAnalysis|"
msgid "Variables"
msgstr "變項"

msgctxt "PrincipalComponentAnalysis|"
msgid "Variables"
msgstr "變項"

msgctxt "Description|"
msgid "Explore hidden structure in the data"
msgstr "探索資料中的隱藏結構並評估其信、效度"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Model identification"
msgstr "模型識別"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Kaiser-Meyer-Olkin (KMO) test"
msgstr "KMO 檢定"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Bartlett's test of sphericity"
msgstr "Bartlett's 球形檢定"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Show parameter estimates"
msgstr "顯示參數估計值"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Font size"
msgstr "字體大小"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Show variances"
msgstr "顯示變異數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Rotate plot"
msgstr "轉軸圖"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Lavaan"
msgstr "Lavaan程式碼"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Bootstrap"
msgstr "拔靴法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Missing data handling"
msgstr "遺漏值處理方式"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "FIML"
msgstr "全訊息最大概似法(FIML)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Listwise deletion"
msgstr "列刪除法(Listwise)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Pairwise"
msgstr "成對排除法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Two-stage"
msgstr "兩階段法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Robust two-stage"
msgstr "穩健型兩階段法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "No Exogenous Covariates"
msgstr "非外生共變量"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Average variance extracted (AVE)"
msgstr "平均變異抽取量 (AVE)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Heterotrait-monotrait ratio (HTMT)"
msgstr "異質性-單質性比 (HTMT)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Reliability"
msgstr "信度指標(Cronbach's α 與 CR值)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Fix mean of manifest intercepts to zero"
msgstr "將觀察變數截距的平均數設為零"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Structural"
msgstr "結構"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Raw"
msgstr "原始"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Variance-covariance matrix"
msgstr "變異數-共變數矩陣"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Sample size"
msgstr "樣本數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Mimic"
msgstr "模擬"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Default"
msgstr "預設"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "DLS"
msgstr "對角加權最小平方法(DLS)"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "PML"
msgstr "擬最大概似法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "MLM"
msgstr "多層次模型"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "MLMV"
msgstr "最大概似法的均值與變異數調整法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "MLMVS"
msgstr "最大概似法的均值與變異數調整及尺度修正法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "MLF"
msgstr "固定效應最大概似法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "MLR"
msgstr "具穩健標準誤的最大概似法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "WLSM"
msgstr "加權最小平方法的均值調整"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "WLSMV"
msgstr "加權最小平方法的均值與變異數調整"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "ULSM"
msgstr "未加權最小平方法的均值"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "ULSMV"
msgstr "未加權最小平方法的均值與變異數調整法"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Click for more information"
msgstr "更多訊息"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Standard errors"
msgstr "標準誤"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "     Bootstrap samples"
msgstr "     拔靴樣本數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "     CI level"
msgstr "     信賴區間"

msgctxt "ExploratoryFactorAnalysis|"
msgid "Data"
msgstr "資料"

msgctxt "ExploratoryFactorAnalysis|"
msgid "Raw"
msgstr "原始"

msgctxt "ExploratoryFactorAnalysis|"
msgid "Variance-covariance matrix"
msgstr "變異數-共變數矩陣"

msgctxt "ExploratoryFactorAnalysis|"
msgid "Sample size"
msgstr "樣本數"

msgctxt "PrincipalComponentAnalysis|"
msgid "Data"
msgstr "資料"

msgctxt "PrincipalComponentAnalysis|"
msgid "Raw"
msgstr "原始"

msgctxt "PrincipalComponentAnalysis|"
msgid "Variance-covariance matrix"
msgstr "變異數-共變數矩陣"

msgctxt "PrincipalComponentAnalysis|"
msgid "Sample size"
msgstr "樣本數"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Analysis Options"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Here, options for the analysis can be specified."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Rotation Method"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Here, the rotation method to apply to the components can be specified. "
"Rotation ensures a simpler understanding of the data structure."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Orthogonal"
msgstr "直交"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"This method produces components that are uncorrelated. For this method, "
"there are several possibilities that can be selected."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "none"
msgstr "無"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "No rotation method is selected."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Maximizes the variance of squared loadings for each factor, simplifying "
"interpretations."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Minimizes the number of factors needed to explain each variable, simplifying "
"structure."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Orthogonal rotation method by Bentler, used for simplifying factor loadings."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Combines Varimax and Quartimax to balance factor simplicity and variable "
"explanations."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Applies an orthogonal rotation minimizing a weighted sum of squared loadings."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Oblique"
msgstr "斜交"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"This method produces components that allow for correlation between the "
"components. This method is selected by default. Several possibilities are "
"available. The default is promax."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Starts with Varimax and applies a power transformation to allow correlated "
"factors."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"An oblique rotation that minimizes the correlation among factors while "
"allowing flexibility."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Aims to simplify factor loadings by minimizing nonzero entries."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Oblique rotation by Bentler, simplifying factor correlations."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"An oblique rotation balancing between simple and interpretable factor "
"loadings."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Targets a cluster rotation for factor analysis, emphasizing group separation."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"An oblique version of Geomin, allowing factor correlations and reducing "
"complex loadings."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Base Decomposition on"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "What to base the decomposition of the data into components/factors on."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Correlation matrix"
msgstr "相關矩陣"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"The correlation matrix is used to decompose the data into components/factors."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Covariance matrix"
msgstr "共變數矩陣"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"The covariance matrix is used to decompose the data into components/factors."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Polychoric/tetrachoric correlation matrix"
msgstr "多項/四分的相關矩陣"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"The polychoric/tetrachoric correlation matrix is used to decompose the data "
"into components/factors. This is sometimes unstable when sample size is "
"small and when some variables do not contain all response categories"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Factoring Method"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Which factoring method to use for the decomposition."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Minimum residual"
msgstr "最小殘差法"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Perform a minimum residual factor analysis (minres) using the first "
"derivative."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Maximum likelihood"
msgstr "最大概似法"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Perform a maximum likelihood factor analysis (ml)."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Principal axis factoring"
msgstr "主軸因素法"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Perform a principal factor solution (pa)."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Ordinary least squares"
msgstr "最小平方法"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Minimize the residual matrix using an OLS procedure, slower but uses the "
"empirical first derivative."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Weighted least squares"
msgstr "加權最小平方法 (WLS)"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Perform a weighted least squares (WLS) solution."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Generalized least squares"
msgstr "廣義最小平方法 (GLS)"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Perform a generalized least squares (GLS) solution."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Minimum chi-square"
msgstr "最小卡方法"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid ""
"Minimize the sample size-weighted chi-square using pairwise correlations."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Minimum rank"
msgstr "最小秩序法"

msgctxt "PcaEfaAnalysisOptions|"
msgid "Perform a minimum rank factor analysis (minrank)."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Number of Components"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Number of Factors"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid ""
"Here, the number of components/factors that are used in the analysis is "
"determined. Several methods to determine this number can be chosen from:"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Based on"
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Parallel analysis"
msgstr "平行分析法"

msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid ""
"Components/factors are selected on the basis of parallel analysis. With this "
"method, factors are selected when their eigenvalue is greater than the "
"parallel average random eigenvalue. This method is selected by default. Can "
"be based on principal component eigenvalues (PC) or factor eigenvalues (FA). "
"A seed (1234) is chosen by default so that the results from the parallel "
"analysis are equal across the PCA"
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Based on PC"
msgstr "主成分"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Based on FA"
msgstr "因素"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Eigenvalues"
msgstr "特徵值"

msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid ""
"Components are selected when they have a certain eigenvalue. By default "
"components are selected that have an eigenvalue above 1."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Eigenvalues above"
msgstr "特徵值高於"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Manual"
msgstr "自訂"

msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid ""
"The number of components can be specified manually. By default this is set "
"to 1."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Number of components"
msgstr "成分個數"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaNumberFactors|"
msgid "Number of factors"
msgstr "因素個數"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Output Options"
msgstr "輸出選項"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Additional output options for the PCA/EFA analysis."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Display loadings above"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Loadings below this value will not be displayed in the output table."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Order Loadings By"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"Either order the loadings by their size from large to small, or by "
"variables, meaning according to their occurence in the variables list."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Size"
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Variables"
msgstr "變項"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Tables"
msgstr "表格"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Display addition tables in the output."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Structure matrix"
msgstr "結構矩陣"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"An item by factor structure matrix. This is just the loadings (pattern) "
"matrix times the factor intercorrelation matrix."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Component correlations"
msgstr "成分相關性"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Factor correlations"
msgstr "因素相關係數"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"When selecting this option, a table with the correlations between the "
"components/factors will be displayed."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Additional fit indices"
msgstr "其他配適指標"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"This option displays the Root Mean Squared Error of Approximation (RMSEA) "
"with 90% confidence interval, the Tucker Lewis Index (TLI), and the Bayesian "
"Information Criterion (BIC) to test the fit of the model."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Residual matrix"
msgstr "殘差矩陣"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Displays a table containing the residual variances and correlations."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Parallel analysis"
msgstr "平行分析法"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"If this option is selected, a table will be generated exhibiting a detailed "
"output of the parallel analysis. Can be based on principal component "
"eigenvalues (PC) or factor eigenvalues (FA). The seed is taken from the "
"parallel analysis for determining the number of components/factors above."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Based on PC"
msgstr "主成分"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Based on FA"
msgstr "因素"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Plots"
msgstr "圖"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Display plots."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Path diagram"
msgstr "路徑圖"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"By selecting this option, a visual representation of the direction and "
"strength of the relation between the variable and factor will be displayed."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Scree plot"
msgstr "陡坡圖"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"When selecting this option, a scree plot will be displayed. The scree plot "
"provides information on how much variance in the data, indicated by the "
"eigenvalue, is explained by each factor. A scree plot can be used to decide "
"how many factors should be selected."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Parallel analysis results"
msgstr "平行分析結果"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"Display the results of the parallel analysis in the scree plot. The parallel "
"analysis will be based on PC or FA as defined by the option for the parallel "
"analysis table."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Assumption checks"
msgstr "前提假設的檢驗"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"Assumptions: The variables included in the analysis are correlated; the "
"variables included in the analysis are linearly related (Shlens, 2014)"
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "KMO test"
msgstr "KMO 檢定"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"Determines how well variables are suited for factor analysis by computing "
"the proportion of common variance between variables. Produces a measure of "
"sampling adequacy (MSA) as the proportion of common variance among variables "
"is computed for all variables; values closer to 1 are desired."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Bartlett's test"
msgstr "Bartlett's 球形檢定"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"Determines if the data correlation matrix is the identity matrix, meaning, "
"if the variables are related or not. A significant result means the "
"correlation matrix is unlike the identity matrix."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Mardia's test"
msgstr "Mardia's 檢定"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"Assesses the degree of the departure from multivariate normality of the "
"included variables in terms of multivariate skewness and kurtosis. The "
"Mardia's test will always include the listwise complete cases."
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Anti-image correlation matrix"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"Contains the negative partial correlations between pairs of variables after "
"accounting for the effects of all other variables in the dataset. High "
"values in the anti-image correlation matrix indicate that a variable might "
"be redundant or have too much shared variance with other variables."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Missing Values"
msgstr "遺漏值"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Select how to handle missing values."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Exclude cases pairwise"
msgstr "成對排除法"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"If one observation from a variable is missing, all the other variable "
"observations from the same case will still be used for the analysis. In this "
"scenario, it is not necessary to have an observation for all the variables "
"to include the case in the analysis. This option is selected by default."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Exclude cases listwise"
msgstr "完全排除法"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"If one observation from a variable is missing, the whole case, so all the "
"other connected variable observations, will be dismissed from the analysis. "
"In this scenario, observations for every variable are needed to include the "
"case in the analysis. "
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Add PC scores to data"
msgstr "附加各成分之得分至原始資料檔中"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Add FA scores to data"
msgstr "附加各因素之得分至原始資料檔中"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid ""
"Adds the estimated component/factor scores as new columns to the data set. "
"The scores are regression scores."
msgstr ""
"將估計出的成分得分/因素得分新增為資料集中的新欄位。這些分數為迴歸分數。"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "Prefix"
msgstr "欄位名稱的頭文字"

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "PC"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaOutputOptions|"
msgid "FA"
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaVariables|"
msgid "Variables"
msgstr "變項"

msgctxt "PcaEfaVariables|"
msgid "In this box, the variables to perform the analysis on are selected"
msgstr ""

msgctxt "PcaEfaVariables|"
msgid "Data Type"
msgstr "資料型態"

msgctxt "PcaEfaVariables|"
msgid ""
"Specifies whether the data is raw, meaning observations in rows and "
"variables in columns, or whether the data is a variance-covariance matrix. "
"For the latter, the sample size is required."
msgstr ""

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaVariables|"
msgid "Raw"
msgstr "原始"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaVariables|"
msgid "Variance-covariance matrix"
msgstr "變異數-共變數矩陣"

#, fuzzy
msgctxt "PcaEfaVariables|"
msgid "Sample size"
msgstr "樣本數"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Data Type"
msgstr "資料 型態"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Estimator\t             "
msgstr "估計方法\t             "

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Add factor scores to data"
msgstr "附加各因素之得分至原始資料檔中"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Adds the estimated factor scores as new columns to the data set"
msgstr "將估計出的因素得分新增為資料集中的新欄位"

#, fuzzy
msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "Prefix"
msgstr "欄位名稱的頭文字"

msgctxt "ConfirmatoryFactorAnalysis|"
msgid "FS"
msgstr ""

msgctxt "ExploratoryFactorAnalysis|"
msgid "In this box, the variables to perform the analysis on are selected"
msgstr ""

msgctxt "ExploratoryFactorAnalysis|"
msgid ""
"Specifies whether the data is raw, meaning observations in rows and "
"variables in columns, or whether the data is a variance-covariance matrix. "
"For the latter, the sample size is required."
msgstr ""

msgctxt "PrincipalComponentAnalysis|"
msgid "In this box, the variables to perform the analysis on are selected"
msgstr ""

msgctxt "PrincipalComponentAnalysis|"
msgid ""
"Specifies whether the data is raw, meaning observations in rows and "
"variables in columns, or whether the data is a variance-covariance matrix. "
"For the latter, the sample size is required."
msgstr ""
